% 年度 2001
% 出題 2334 東京工科大学
% 検索キーワード  空間ベクトル
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emathP}
\usepackage{arhako}
\usepackage[continue]{emathAe}

\begin{document}
\hakosyokika
\centermodetrue
\openHakoKaiFile
3点A(0, 1, 2), B(1, 2, 1), C(4, $-1$, 2)を通る平面を$\alpha$とする。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item \sankaku{ABC}の面積は$\sqrt{\renHako'14'}$である。
  \item 原点Oから平面$\alpha$に下ろした垂線の足Hの座標は
    $\left(\bunsuu{\renHako'4'}{\renHako'7'},
    ~\bunsuu{\renHako'8'}{\renHako'7'},
    ~\bunsuu{\renHako'12'}{\renHako'7'}\right)$であり，
    また線分OHの長さは$\bunsuu{\renHako'8'}{\sqrt{\renHako'14'}}$である。
  \item 四面体OABCの体積は$\bunsuu{\renHako'8'}{\renHako'3'}$である。
\end{enumerate}
\closeHakoKaiFile
\begin{Kaitou}
  \HakoKaiKata{t}
  \inputHakoKaiFile
\end{Kaitou}
\end{document}
